1．下列高等教育机构中，不属于古代高等教育机构的是（   ）。
A那烂陀                       B岳麓书院
C康斯坦丁堡帝国大学           D巴黎大学
答案：D
2．《莫里尔法案》在美国高等教育史上具有划时代意义，代表高等学校直接为社会服务职能的出现，该法案颁布的年份是（   ）年。
A 1862    B 1762       C 1861       D 1772
答案: C
3．“自强不息，厚德载物”是著名高校（   ）的校训。
A北京大学       B清华大学         C南开大学      D浙江大学
答案：B
4．在理性主义大学理念里，人永远是教育对象，追求知识和智能本身就是教育的目的。理性主义大学理念的代表人物是（   ）。
A杜威       B纽曼     C查理斯·范海斯     D詹姆士
答案：C
5．高校教师借助学科、专业范围内的行业自律、同行交流的教学发展模式，称为（   ）。
A 自我反思模式               B 专家指导模式
C 群体自助互动模式           D 专家介入模式
答案：A
6．学校相关部门在水平方向依职能不同进行分工，再分别对下级部门实施领导的结构，属于（   ）组织结构。
A直线制      B职能制     C直线职能制     D扁平制
答案: a
7. 下列决策模式中，（   ）不属于高校组织决策模式。
A行政主导模式   B 党政主导模式  C学术主导模式    D双重结合模式
答案：D
8 中国高校强调专业设置。（   ）高校的专业意识淡薄，本科阶段没有严格的专业，代之以"主修领域"。
A俄罗斯    B日本    C香港      D美国
答案：D
